Boosting zayıf öğrenicilerin seri haldebirbirlerine sırasıyla bağlanmış bir araya gelerek birbirlerinin hatalarını kapatmaya çalışmasıdır
AdaBoost  ikili sınıflandırmayı öğrenmek için geliştirilen ilk boosting algoritmasıdır Adaptive boosting in kısaltmasıdır Yoav Freund ve Robert Schapire tarafından formüle edilmiştir  te Gödel ödülü kazanmıştır
Fri Dec    GMT GMT